持BNO網民分享 提前闖英同機12人成功申請LOTR

英國政府早前公布，明年一月起，持英國國民（海外）護照（BNO）的港人和近親，可申請特別簽證。
因應《港區國安法》實施，英國政府早前公布明年1月起，持英國國民（海外）護照（BNO）的港人及其近親，可申請特別簽證，在此之前入境者亦可申請「Leave Outside the Rules」（LOTR），提早到英國工作及讀書，惟由於英國當局發放的資料不多，不少人擔心未能成功申請。不過，近日陸續有港人在facebook稱已成功能申請LOTR抵英。

英國內政部日前更新LOTR條款，指BNO簽證生效前，建議BNO持有人及其近親以家庭為單位同時入境。facebook專頁「走佬去UK」分享其入境時申請LOTR的經歷，指抵達英國後向關完提出申請LOTR，隨即被暫時沒收護照，經過約半小時的會見問一些簡單問題，例如申請成員之間的關係、工作、財政是否可維持未來在英國的生活等，然後即可領取簽證，整個過程約需兩小時。

網民指，同機12人全部成功申請LOTR，當中包括一名7歲小朋友。

雖然英國政府容許BNO持有人以LOTR形式英國工作及讀書，但不可領取當地福利，明年1月仍需申請專為港人而設的BNO簽證。

LOTR 應該9成都批，呢過分明係比港人提前走難用。

經過約半小時的會見問一些簡單問題，例如申請成員之間的關係、工作、財政是否可維持未來在英國的生活等

唔係老奉
要準備好

Leave to enter for/until SIX MONTHS
No resource to public funds

英國今次真係超前部署

一定要有嚴格審查先可以入英國

我想問lotr有冇話指定stay喺邊個地方？

唔洗
但最好希斯羅入境

目前有BNO就會批
無BNO同有BNO家屬同行一樣會批

thx,
問多樣
如果喺Manchester機場入境會遇到咩問題？

有機會關員唔識/唔識BNO果d可能性
因為而家批都係用佢地既酌情權
或要請示上級搞好耐
唔係趕要即刻既話1月先去啦

依家應該唔會
因為border force已經有update左既instruction
最緊要係有準備好apply lotr既文件
唔係真係有機會唔俾入境架

多謝手足
如果唔係手足我地都冇得去英國過日晨享受人生！
我就申請去英國un un腳啦
手足 安心咁坐啦

買單既會唔會係機場比狗周

暫時冇可能掛
去之前有咩風吹草動咪即刻上網買張回程票

你把口咁賤 肯定喺香港係過街老鼠 去L到英國啦

咩

如果呀哥同呀妹算唔算直系親屬